做緊模型業，你問我答

如題

搵唔搵到食？

模型舖打雜？

搵到，但係每次入貨量大

做左幾年，一邊做老細，另一邊打緊工

有冇實際數字啊巴打

荃灣?

每個月找貨錢都30-50萬

前景點睇？

1)好多行內老一輩話無得做 但係個人認為佢地貨源太窄
2)賣high end嘢有得做

攞得愈多 單價愈低
來貨價平到你唔信

每個月都入貨？鋪位好大？

平均一星期返一次大貨
唔大 倉大

其實滯銷d貨會點處理？一路擺？

只要唔係同代理入嘅貨 就會大減價清貨
或者整啲combo set

樓主開檔之前撈邊泛㗎？點解咁有信心賣模型？

件貨size愈大 減價機會愈高

樓主做開邊類模型

應該係對模型嘅執迷
見過好多同行都係

呢吓真係冇諗過有關 但喺香港又好合理

打工：軍事
自己：車 火車

咁你又係模型高手？

宜家好多大陸廠出模型出到個盒閪咁大

我只係收藏成品多 好少會落手落腳砌

有冇咩發展大計？
或者可以話你對盤生意有咩期望？

大計無
期望就好簡單 keep住班客有固定生意

有好多人想入行 但係有兩樣最基本嘅野要做好
1) 幫自己賣咩定位
2) 一定要有一個固定貨源（最好同廠直接傾）

廠要清貨嘅時候真係會

係，但係舊貨大減價代理唔會理，同埋有時係代理平批俾你要你清貨。
不過宜家有隻大牌子我地都唔同香港代理攞，廢事受氣
直接喺日本入。

瑞記d 笨大貨？

正確，係日本入會賺少左，但係瑞記要你食死貨，又要限入貨量

想幫襯樓主,

業內最高利潤係咩產品?

唔喺到做生意 有緣會買到

中國製軍事模型，賺嘅%超高
但係係香港要做外銷先賺到錢，因為香港人上到淘寶買

小號上淘寶啦 唔好係香港買
MENG靚野 我見過中國産既最高質素
香港有代理 唔好去街舖買

垃圾東歐貨都幾好賺 日本low end嘢就賺最少

會唔會考慮賣埋figure?

完成品？

模型類賣外國中伏率高唔高?
即係屈你無條件退款, 運費你包之類 (有時甚至寄返空盒比你)
屈收唔到反而可以CLAIM寄失

我都發現有幾種模型外銷係有得執, 但因為以上原因唔敢做

唔多 應該係話好低
因為係policy上面要寫明 加上外國人係貪平先係香港買
所以啲野垃圾packing無穿無爛就ok
寄失得最多係英國意大利 但係claim到
俄佬同韓狗因為稅貴 成日寄到去見到稅貴唔收件 蝕運費
美國人要求係價錢低運費低 加上美國好少對模型抽稅 幾好做
希望幫到你
不過你係香港base嘅外銷公司 就唔好賣貴價貨

同埋唔好做免運費 蝕到仆街

ENTERBAY online shop一件1:6模型賣千幾接近二千蚊，但佢自家淘寶店(天貓)就賣唔洗一千蚊 其實個figure係咪一樣?

唔係做開figure唔清楚 去門市問吓
不過我哋慣常做法就係將次貨減價放淘寶

係咪全香港啲田宮貨都係發利隆入？

點解香港賣日本既模型係可以平過日本

係 平到咁好難唔搵發記
發記班人又好

1)同匯率有關
2)日本有最低價 同發售日期限制

講多少少關於發受日期限制
因為日本地方大 好多鄉郊地方 只要有一個地方嘅dealer未收到貨 全日本都唔可以賣 呢個係公平原則
相反香港無限制 所以好多時香港仲早過日本發市

巴打加油
唔好俾呢行死

始終享受實體鋪買野

巴打間鋪邊區

即係鬼佬無咁多盒控
俄佬同韓狗我BAN左, 真係好鐘意refuse delivery
依家只係賣緊D DIY野, 唔關模型事, 但自己有玩開模型見有D水位
DIY野中伏都係蝕人工運費, 如果賣模型真係會蝕左盒貨

多謝
不過呢行衰太多老人家做 食古不化
香港個模型業趨勢都係樓上舖+網購
避無可避

鬼佬要慳錢 試過幾次用啲泡泡紙包起啲膠入落公文袋寄俾佢地
運費你可以用郵政個e express 平撚到痴線
之前有諗過做DIY 但係好難做得大
巴打俾心機！！！

巴打鋪係唔係旺區或者已經有老模型鋪既區
（例如旺角/荃灣/灣仔之類？）

起手用左幾錢？有無上網開page幫手宣傳下

其實自己住果區無
有時都想開間鋪做下自己鍾意做既野

點入行？

1) 舖一定要有 不過地段唔緊要 當係個俾自己嘅workshop就得 考慮下工廠大廈
2) 有上網開page 但係最好方法就係搵朋友係啲模型group幫你推下post
3) 起手好難作準 模型業好闊
4) 可唔可以講吓你diy咩 可能幫到你

必須要先打工 / partner 做過
仲要做批發公司 做模型零售10年都未必行到嘢

近幾年都係買完山積
工廈有諗，尤其是地方夠大開埋地方租俾人噴好似幾開心

再搭單八掛問
多唔多仆街靚仔或者大人偷野
都係裝cctv?

軍事模型都好d, 買家都係有要求出得起錢

高達模型我覺得難做，大大盒先賣得幾舊水，又阻地方運費貴。價錢上落唔大

比我賣figure好過，細盒過模型好多，價錢又高d。有時過左一排個價又易炒上

噴油不了 聽行家講唔好做
你話俾朋友上嚟玩下就得

宜家好咗 唔算多 上年捉到一件
要裝cctv 有啲人一睇就知賊

巴打加油
軍事個d我唔太識

1) 高達係因為瑞記姐 如果無限貨量就幾好做
2) Figure好難做 單一件賺好少 同埋要浪費好多時間去揀貨搵貨 figure用100小時去做準備工夫 模型50小時就得 賺嘅錢差唔遠

玩開咩多？

我而家儲tomica 個d
有留意marvel但水位好高
高達個d成6,7年冇掂過啦

Tomica 搵埋Tomytec Tomix啦
Marvel 唔抵玩

邊度多飛機

模型喺男人嘅浪漫 衰在依家無咩錢玩
支持樓主

瑞記除左要食死貨同新貨唔俾平
仲有咩仆街野？

早排台灣吹風話笨大全部擺PB
有無可能
（因為果個po講到1999
唔知係啲換色兼用定係全部擺PB）

巴打有無識行家賣巴士模型？點入行？

Hasegawa好狗閪 香港無乜人會返到咁update
要齊同新就得環球 HobbyEasy 淘寶

無錢點都要買少少

1) 我地聽過瑞記原本無得再代理 但係又俾佢傾得返
瑞記揀貨返 佢地認為無市場就唔會入

2) 可能性唔大

咁多年黎我只係見英明有新鮮貨

學下起模 出新product
市面上啲模

Hase間公司仆街

買車？有興趣知多啲

邊方面先

鬼佬係咪對中國製無咁白鴿眼？

鬼佬要平 唔會理made in邊
不過話分兩頭
同一間廠未砌嘅模型made in japan同made in china分別唔大
但成品mij同mic真係好撚大分別

Tomytec難儲 架板車一出都冇曬貨 同埋好多古董野唔識
鐵太多款 唔識分
反而想問下你車模型個d 來貨架大概係咩位
我見蒙面超人1號架野成400,反而頭d既ae86 r32 都100尾 個價係點訂

點解d廠咁少出電單車模型，想玩d新車都冇

想買架威龍1:18比男朋友，有無好推介？

1) Tomytec 真係好靚 自己都有玩開
2) 有卡通等等嘅野一定貴 因為每賣一件都要分返錢俾間卡通公司
3) 無定向定價 每款唔同

要砌嘅就Tamiya
成品就真係少

Dragon無好嘢 同埋佢好似得1:18人

定係問緊Revell

有冇大陸廠有出？ 要砌既

即係香港唔會有再販?
想搵佢啲macross

無 就算有都唔好買
大到Trumpeter咁大間都可以砌唔埋件模型

你留意下上面嗰幾間 應該有返macross
好難再有公司入佢大貨 出啲垃圾款 又要你每樣最少入半箱

咩都唔識但係好鍾意行現時點 其實仲有邊度多玩具睇

其實香港無

廣華街都有好多間

1800yen嘅HGUC高達，賣幾錢港幣先算抵買？

睇個款幾耐
如果唔係新出
同人人抵既定義唔同

我就7算左右都會買
要抵就6算，5算應該死貨

等樓主補充

想買新出Z高達，仲有好多都想買
見鐵血啲HG特別平

7算好入手
舊款就9折再7算

5算係蝕本價

5算原來蝕本
仲以為瑞記平俾你地散貨

瑞記貨就得 如果自己係日本返既5算已經蝕

巴打知唔知呢副舊模仲會唔會有新貨？

我地有係日本入笨大
日本貨源計我地55-6算 中間分啲俾中間人
姐係我地返貨都要6-65算

Tamiya嘅T34/76 1942絕左版好耐

屋企都做左好幾十年年模型

去到而加 發現一般既街外賣價已經等於來貨價什至更低

呢個市場好唔健康發展 全部鬥平 鬥頂死大家 唔係有錢齊齊搵

而且得罪講句 b記模型玩家 好cheap 反而軍車 火車果d 有心機同肯駛錢

Btw 呢行好快好似game銷咁一齊收皮

點解hobbymaster/herpa/hogan飛機成品模型香港買貴過淘寶/歐洲咁多？

T34咁經典都唔再出

笨大買家cheap到仆街 買咁平嘅野都要問有無discount
你係內行人都應該知宜家條街做成點
所以上面我都有講 high end模型先有得做
香港模型業真係俾班友搞彎晒

香港市場細 同埋無大代理
啲貨係喺外國批上批 所以貴

之前有再販 但係kit set
唔介意就玩住Tamiya 35059 T34/76 1943嚟

咩係kit set?
35059早幾日入咗

Tamiya會將一啲貨打包出售
例如一箱入面有幾款野 而呢幾款嘢都會有一個題材先放入同一箱 例如 二戰
咁呢啲kit set按道理我地唔可以拆開散賣 因為會有記認

兩位老闆sorry

樓主有冇差電機b6賣？鋰電

做好自己本份就得 多謝你地支持就真

唔怪得依家田宮有啲舊模再加番第二盒兵仔就當新貨特別版咁賣

講真 做生意黎講 咁大既本 賺咁少%既利潤 唔係有心人都唔會做

可以1000賺埋都冇100 好多時都會跳樓

Tamiya食緊老本 有啲新貨仲用返20幾年前嘅模

賣笨大嘅真係賺唔多 好彩量大 可以補救下
宜家就算high end嘢 都間唔中要做吓promotion

其實所謂的high end 嘢係咩

聽人講過好似話田宮比銀行接管咗，出模都有限制

每間公司定義唔同 我地定位係精緻成品模型

呢個又未聽過 不過佢宜家好明顯軍事上集中係MM條高質素line到

咁呢啲合作嘅模型其實邊間公司整？

呢堆船值幾多錢 全新

直接用ITALERI嘅車 但係隻兵仔係tamiya 有啲就掉轉
呢個37字頭series 好難砌

舊版Dragon唔值多錢
你盒放$120 細盒放$50
你放上facebook模型group試下

b記班人
非高達類蝕本價賣都要嫌你貴
跟住上fb開post屌你貴
以前係fb啲小圈子gp見得多

壽屋點睇?
邊度買最抵?

玩b記班人好多係模型界敗類 唔洗錢好唔好
特別啲學生 同一係覺得自己砌野好叻嘅發燒友
佢地有話千歲鷹貴

上代理買 好似仲係asiagoal
如果買得多上樂天買完運返嚟有著數

無辦法，賣高達/bandai模型堆鋪太多惡性競爭
有部份鋪個賣價平過其他鋪來貨價
老實講，我真係唔知d細鋪點維持收入

一批貨當24隻 佢地可能頭12隻係用來貨價嚟賣
大舖都一樣 識行家每月打和

大舖其實仲衰 好多時有自己倉同運輸 加上要交代理費

福利係咪香港代理?
見佢老細成日去日本總部同人地經理映相買貨

Metal build 🤤🤤🤤

只可以講佢地有專人係日本攞貨

岩岩開始玩tomica,見平時出面普通行貨平起上黎25蚊架都有，其實呢d賣一架賺幾多

我都鐘意tomytec,但貴好多，一架成舊水，等於三架普通tomica,唔知價，一般幾錢先叫平

靚嘢

呢個牌子好飄忽 睇款做人
同埋好多人飛去日本入貨 所以會貴

我主要玩metal build/hottoys

想知你地玩家點睇hot toys
定價？品質？

好貴買唔起未砌過

定價貴就正常
品質大致上都keep 到

有個問題係-無心/懶/少左改進

以前改模係為左更好
依家改模係為左懶
講懶
例如im3系列

感覺好似係out sourced去整咁，分左兩個design 路向
一個係完美向，幾所有開關盡量收埋
一個就話知你樣衰，放晒出黎

依家HT只係高級玩具，交到貨。但唔好期望佢會再係開發玩具立場「思考」
同以前「收藏品」的路線走左樣

以前係有心無技術
依家係有技術無心

砌到又真係好靚

我都覺得佢哋宜家無乜heart去做 始終hot toys做大咗
不過咁嘅價錢都算同品質相對
我個人覺得宜家係focus咗喺個人樣上

人樣副廠追得好貼
細廠搞3D print
勁人又自己出頭

HT依家成也marvel, 敗也marvel

其實3D print成品要嚟做人頭嘅成品一般 要用好多時間處理
Marvel個franchise好貴 所以為左Marvel搏盡係好正常
不過好慘

3dprint我就咁諗啦

如果3d開模
再泥/筆地修模
之後再clone
應該會平過搵個高手雕+改十幾廿次

HT好多野都唔肯出
連山寨都搞副Bio1/3 Jill
一間垃圾廠整隻ver1頭細，ver2正常頭但搶錢，兩袋都有嚴重色差的 nemesis, Ht都唔肯搞
唔知佢地點運作

仲以為香港都幾多人玩飛機添⋯⋯

hobbymaster唔係香港公司咩？要喺外國批上批？

係3D開模完再修都有排搞
好似我哋有整過車嘅定風翼 都好麻煩
Bio日本公司 未必批俾你整
唔似外國公司 收錢就乜都批俾你

佢有出bio架
講懶
Bio6 ada個耳機可以除
Leon 就痴實

Leon出jacket
但就唔出後期最型的Tactical vest做替換

香港人俾得起錢玩 個人認為喺香港買唔抵
HM真係唔清楚 但係Herpa 同Hogan就批上批所以咁
但係香港都有Hogan Wings嘅

我諗呢方面係成本方面 我哋之前有做figure 多分件嘅真係好麻煩
我對figure無乜興趣 但係真係好靚

我有60-80隻HT
佢依家搞到我要去搵件 vest返黎比Leon

好癲 不過我鍾意嘅嘢都有好多
之前我有賣figure 返嚟好似執骨咁 要自己裝返手腳頭再裝配件著衫

貴野就係要「真」
HT依家無左呢團火

唔止HT 連日本公司都係咁
可能環球經濟真係差

試過收到訂貨表 俾個價嚇親

應該會死幾年

好貴？
不過HT好少人接代理，奶硬野

一係貴到無得賺 一係平到你唔信

咁比得你個d一定死貨

宜家日本貨就減價降質素

CB35174靚嘢嚟
Amusing好足料 幾花時間砌

唔冷 好多人玩

黎緊MB7劍有無做 ？

靜態1/24 車好似唔算好多人玩咁
同埋而家好似少左新款咁

無 唔做呢邊

1:24車大廠得Revell Tamiya Hasegawa
Revell難砌 款又冷
Tamiya好好砌
不過真係無廠會出新款

成品靜態車我地都入少左好多 太大件
宜家係間唔中係啲collector手上買

有無千值 三一/黑三一

唔做呢方面嘅成品

痴模型車車頭燈透明燈殼 點知可以唔白化？次次用模型膠水hi少少係邊邊痴都白化 好柒

利申 新手

其實我覺得無話冷唔冷門
因為始終香港黎計模型圈子就唔大

用揮發性低嘅膠水 但要用一晚等佢乾 例如橙蓋

白化咗可以油返透明黑上去

1:24車 我地賣埋去外國都係咁

我都係玩砌車多 成品就未入坑
但好多廠都好似只係舊酒新瓶就算咁

模型工具食水深唔深?

唔該巴打

Tamiya啦 真係有新嘢
唔記得左 仲有Aoshima同Fujimi
兩間都keep住有新貨

計軍模,車模黎講,香港公開模型賽黎黎去去都係果班人
係高達會多少少新血,但都真係好少果隻

FUJIMI感覺好似都係比較粗製濫造D QC爭少少咁
而家積左幾盒未砌

老細，你點睇大陸啲廠，例如龍桃子嗰啲？係咪模型界嘅敗類？

富士美e個痴撚線,小d心血都變放置play
唔對位已經遇唔少,直頭唔岩位都試過

1) Tamiya原廠工具食水唔算深
2) 油 膠水 thinner 無乜點食
3) 雜牌工具食水好深

既然你問開工具 咁我講吓
宜家Tamiya工具真係差咗好多 我哋都搵緊代替品
特別把金剪 新版廢到痴線

公開模型比賽 飛機會嚟 班友去劣吓尻開心吓

Fujimi 真係唔掂 但係唔少款得佢有
賣晒佢啦

Aoshima 同Hasegawa好好多
最垃圾嘅車廠係revell

呢幾年好似都無乜高質現代911 1/24砌
dream car

中國廠有唔少真係靠自己實力做 例如meng 小號手 沃雅
但係有唔少廠都係做翻模 例如龍桃子呢啲垃圾
佢地有廠連1:35坦克都翻模再出 屌

估計patent問題 所以無人會再出新抹

沃雅蝕刻片好撚齊款,又唔算好貴

我有買富士美出果d幪面超人電單車,砌到想死
但又係出出下就唔出,唔知想點

沃雅呢間神廠嚟 真係乜撚都有

呢間廠好似近期都無乜新嘢
Fujimi堆幪面超人電單車 海鮮價

香港代理食屎狗

好多閪代理 講大brand嘅發利隆真係好好嘅代理嚟

波子其實真係好撚正
不過仲有幾款跑車未砌, 諗住入埋aoshima huracan 儲齊10年代大細牛

佢新啲林寶好正 買埋佢啲蝕刻片仲正

應該都會 架lp700就買左蝕刻片

LP700靚嘢 勁快清晒貨

未砌齋睇已經扯扯地

Aoshima啲款跑贏大市

佢d 款獨特得黎仲要qc唔差果下抵讚嘛

仲要唔貴 唔知點圍皮

分享下自己玩嘅野先

鐵路都有興趣 不過我諗我都係靜態咁擺 無咁多位整路軌

我屋企用幾塊1呎*4呎嘅架整下路軌咁

我諗真係買都係買一抽完整咁靜態展示算

鐵道只係鐵意蒸氣頭
砌幾4-6尺大
要幾$先入到門

我都買咗啲for靜態

如果香港玩最好就玩n scale, nゲージ, n比例
蒸機已經貴過其他車 一個靚嘅頭大約$800
再買埋車卡等等
你4-6呎路軌可以好簡單又可以好複雜
你預用$5000-$10000起步
車頭呢啲係不斷會買

好想擺一抽10卡E233 京濱東北線

佢隻湖水藍 世界級

遲下去東京成SET執返黎先

我覺得Kato出得靚啲

成抽買要成23000羊
儲定下錢先
好似仲要買一截仔路軌

唔洗喎 E233應該20000円有找
路軌好平姐

KATO

到時去到再睇睇
呢排好多friend都玩返模型

只要圈內有一個人玩 就會個個都玩

之前一開倉就全部跳返哂落海

我都毒咗唔少朋友

有冇女女買

有 但係九成係買俾男朋友

火車有興趣，邊度有得睇？

呢D 女起碼唔會有模型就無佢都唔差得去邊

宜家實體舖有
名人商業大廈7樓
青嶼觀景台
美順工業大廈7樓
其他唔撚洗去

係 絕對同意 呢啲女係男人嘅夢想

唔要求佢砌但唔好有佢就唔可以有模型

算啦 好難先遇到
有朋友結婚 俾老婆逼佢賣晒

現實就係咁
賣出去同嫁女無乜分別

係 見到佢都覺慘
仲要佢老婆話呢啲嘢係垃圾

邊間係你開？雖然正路都係嚟運吉多，但有機會梗係幫襯巴打先

無間係我開

唔知點解女人硬係好鍾意唔順眼就置諸死地
人各有志姐

我都想知點解 有時買咗嘢都唔敢同佢講

見你po相以為你有開添

火車自己係屋企玩

起手玩的話路軌你有乜推介？
而家只有 set tomix EVA500系同Kato resort shirakami齋擺

睇你諗住玩幾大
青池好靚！我都有

諗住一步步上，而家想整個圈同controller先

你可以上名人7樓定通問下 佢專賣kato嘢 kato for新入手幾好
呢啲地方網購 但係如果你係上日本網買 記得去鴨記買返隻火牛

如果layout成日玩 又唔會收埋 記得買洗軌車

介唔介意小弟無知一問，Kato controller 可以控制倒tomix車嗎？

可以

原來壽屋無行貨，我見而家多左地方有賣同新款有時仲早過日本出，以前有港行。

原來已經無咗行貨 以前咪asiagoal
竟然又係香港仲早

卡通仲要抽翻錢 一定做得好辛苦
Tomytec造功好正
模型老實講我覺得幾難做
Btw遲下可能買模型車再學埋diy上油 有機會過幾招比小弟

同埋想問下你有冇tomica 個油站 周圍都斷貨
仲想問埋邊到多蒙面超人野

廠商已經抽咗水 佢地要俾錢卡通公司買鐳射標籤
最後咪轉嫁係我哋身上
模型要創新同肯試先有得做

tomica啲野搵代購好喎 有間代購叫豆豆士多 你上fb搵吓
我覺得唔差
幪面超人都係得返深水埗同奇趣多

搵第2條女

固定貨源真係好緊要 想請教點同日本廠deal

想搵舊幾代個d 奇趣得翻最新個d連名都up唔出
Btw thx

想問下車模
Frontiart/autoart/TSM係咪香港買最平?來貨價好平?街舖食水深唔深?

多謝

同Hasegawa就直接deal
笨大就搵中間人 中間人再抽返我哋水

呢幾間香港已經賣到好平
其實香港車模係得1:43同1:76食水深 例如Kyosho Delprado 佢哋來貨價真係好低
1:18 1:24來貨價唔平 無乜點食

係

真心佩服啲人專砌小號手，砌過幾盒啲飛邊多到傻，好多位都要落畢地

飛機仲要整過啲拉釘
好神

即係福利中左大伏?
見佢fb拎到代理好似中左六合彩咁

有無cap圖睇吓

1) 如果佢喺日本直接攞代理權返嚟都唔伏
因為唔洗俾發利隆食一層
2) 好多人仲堅持緊用Tamiya工具 點都有市場

開模型鋪係我夢想
利申仲讀緊書

我都係

就黎畢業 接近失業

應該係好多人嘅夢想

真係想開嘅就搵份有關工作
唔好做零售

巴打有冇得報呢盒35239嘅舖頭價錢我知，我怕比人呃咗

你預$320-$340
呢隻嘢高水時候返 實會貴啲

等於來貨價什至更低,咁佢點賺?佢入貨價比一般人平?

模型要有20-30%嘅net profit先會賺到錢 因為有人工舖租貨錢
宜家唔少行家用嘅方法係當一批貨有50隻 頭20隻賺10% 之後20隻賺20% 最後10隻賺40%嚟拉返平均

因為價錢不斷改變 所以店內不準攝影

都幾危險,d人剩係買頭20隻佢咪仆街
佢個策略同百貨公司調轉,百貨公司係先貴後特價,佢調番轉

留明學野.

所以入幾多貨就要靠經驗 如果係垃圾款就入少啲 一開波賣返30%
幾垃圾嘅野都會有人買
另外垃圾款間廠都唔會賣得貴

有冇呢幾部守砌模型車賣
DC5 DC2 Civic EG6 EG9

某行係咪狂塞人食某監督失敗大作模型

果堆模型一個月賣唔賣到過二十盒

岩岩買左部mg 玩
唔識上色
想手油 又唔知 step.
面家件都未剪就滲左線
手油洗唔洗底油?
D 油分 水油性 係點
唔明呀師傅

DC2 DC5太舊 應該無晒
年頭Hasegawa出左EG6 我諗你去廣華街搵一定有

最基本玩法 做晒打磨>上色>滲線
我用開油性油 感覺上sharp啲
你新玩嘅就唔洗底油同噴灰啦

只要件嘢無人訂 佢就會塞俾人
例如我都無落過order 但係送貨單上又有 錢又要照俾

聽聞bandai 啲模型係日本政府有補貼 換取佢唔搬廠去大陸 以免技術外流 係咪事實 佢啲嘢真係平過同行唔少 wave 壽屋 啲mic 都好貴

又聽到設計開發走咗好多人 好似去咗 fujimi 等等

有無做1:18樹脂車模型成品？
專儲Liberty Walk系列

1) 無聽過日本政府呢樣嘢 Bandai係中國有廠 只不過唔會全隻都喺中國做
2) 無得比較 Bandai做一個模 之後嘅銷售量比其他公司多好多 所以可以薄利多銷

唔多賣成品車 入貨好煩
加上太大件

用白膠漿 或者女仔化妝用嘅 假睫毛膠水 有廠亦出過透明件專用膠水

都知 見嗰啲 system weapon 出得幾靚 盒印住 越南制造

不過bandai 啲嘢點比較都真係平 睇下啲 ims 五星 hg級數都無 賣$7-800 再睇下bandai 星戰系列 兩個世界

Bandai啲starwar真係好靚 不過兵又出得麻麻地 利申：自己素組咗好多隻

bandai 星戰模型白兵真係高質到痴線,素組唔上油已經正過孩子寶既星戰figure

初哥想學砌模型
有無d咩書/YouTube channel /網站可以推介下

利申：砌下高達/star wars模型果d咁

高達嘅留返其他巴打搭
場景同舊化就買楓書坊 鬼佬都嚟買
都唔知佢地點睇得明

1:50 工程車係咪最少要二三千？
想買架吊車但好貴

同問

睇你地想玩到咩級數
普通三到五軸 質素又ok嘅就大約$1000-$1500

有冇 小巴 模型

而家啲巴士模型 好唔好？
but好似好貴

壽屋野仲係ASIAGOAL做吧, 不過佢地個價麻麻, 尤其日本店頭限定, 一萬YEN左右嘅貨, 淘寶自己買一隻計埋運費返嚟都平佢地一舊, 玩咩。

曾經算半個行家, 做到心灰了。
睇FB高達同好X, 睇到火滾QUIT左, 送俾佢地都嫌唔夠, 貼錢送上門最好。

GUNPLA個邊真係死路, 除左大鋪...
但樓主呢種玩軍事嘅, 希望KEEP到有現鋪, 俾人上門睇同吹水。

巴士模型真係無乜邊間好
主要都係起模問題

ASIAGOAL 返壽屋仲要慢過街
高達同好班撚樣好黑人憎 全部百彈齋主嚟 不過有時係上面睇下啲柒頭砌啲柒嘢當笑話睇下囉

GUNPLA 大舖都搞唔掂啦唉
巴打以前賣咩嘢？

香港地d人心理係一路屌一路買
又唔駛咁上心

佢地仲要r discount 好煩厭

鋤軍事模型係未一定要用膠水痴？

樓主點睇做補件生意？
成日見fb有人徵補件又冇好路數

好難做 你要咁啱有件
不過我識人做係自己倒 當然唔平

好難做
fb 見人徵件都係啲單獨件或者重要接合位，好似腰，頭角個類
賣附件好似高達啲槍劍盾呢啲就可以諗下

基本上所有高達谷都係個堆cheap精同小學雞
成堆小圈子擦鞋仔
對得多都覺得智商下降
退左谷好耐囉

玩開高達模型果班人係好乞衣

同高達有關嘅嘢都唔好諗

成班窮人

新手想搵1/12既車或軍事載具（除左電單車以外）
有冇咩系列介紹？

軍事多數1:35 好少1:12

巴打有無推介？

點解會咁？

利申：細個成日玩BB戰士
而家出來做野有經濟能力想學玩砌高達

平玩WSI 貴玩NZG
不過係香港買預左食水深 你上ebay睇吓

個人覺得係笨大廠養呢班人出嚟
價錢平又模靚 久而久之啲玩家就縱慣曬
加上太平 係人都入到手
我同個客講過 無錢多就真係唔好玩模型

以前細個試過買盒飛機模型
一打開睇到全部白件，接口位都無，呆左
果陣仲細，玩開BB戰士，乜工具都唔用，淨係用手素組貼貼紙

宜家人大左，想學下點搞
除左高達，對飛機都好有興趣

巴打人大左仲有時間砌吓野真係好難得

細個讀書時無經濟能力
買唔到咁多工具/書/油/膠水
宜家方便好多，又可以上YouTube 睇下人教砌模型
外面又有人做時租噴油場

好羨慕以為有d同學仔有錢買成套工具可以玩

如果想買戰艦模型應該上網訂定落街鋪買？

宜家真係方便 好好享受玩模型！！
我覺得呢樣嘢係好多人嘅夢想

你玩咩牌子先？

新手上路，求推介

新手就出旺角買雙星玩吓
砌耐咗就上網買船同補件玩
有間叫HobbyEasy 齊到痴線
都唔知點解佢有咁多補件 雖然個網好撚垃圾

小圈子擦鞋仔+666, 同版主熟就咩都得
唔熟嘅一個爛理由就可以被BAN,
唔洗勞煩佢地, 我自己走。
PB野賺十蚊叫多, 平手俾佢都要就佢交收, 算數吧啦。

壽屋野...依家機械女仔個市幾好, 但應該都賺得唔多, 大陸已經有廠想直接抄嚟出....

壽屋嘢有行家係昆水嚟搵錢

即係點
有上淘寶買過幾盒壽屋
而家都脫左坑了

好多玩壽屋嘅人都唔睇價 所以就定到價好高

淘寶最抵
暫時見過ins，元朗榮興就公價
福利貴少少
yahoo最貴

壽屋多水魚
一黎啲人唔熟b記以外既價
二黎有玩開既鐘意水人話壽屋野唔興再版
就算再版都唔一定返貨
三黎佢出得既模型唔係死忠都唔會買
所以佢個價先訂咁高

雖然b記係仆街
但係模型水準絕對係好高
成色分件分色切口素組出黎已接近完成品咁濟
當action fig咁玩都冇問題

其實壽屋返貨唔貴 係啲行家定都好高
B記宜家基本上素組都好掂 但係就係縱啲啲玩家低能
班人對所有模都要有笨大質素

巴打有冇入1:24 車模型啊？

砌嘅有
成品就得返倉㡳貨

我就係講砌
但依家個市場好似好細

有 但都係得Tamiya Aoshima Fujimi
有間新廠叫BeeMax 唔差

唔講BANDAI同班小學生了。

想入電動火車模型坑, 樓主大哥有冇建議香港邊度入手?
定去日本買一SET加情景自己砌?

細個一路想玩, 小學時已經買左LEGO火車, 但精細度唔及日本個堆
依家女友都有興趣, 難得攞正牌可以玩...

你女友真好 ex只會話呢啲係垃圾
我suggest 深水埗名人7樓 定通
但係仲有幾間 例如Khaho, 萬寶，Hobby Nana(歐洲車多）
如果你買入門set 嘅可以上 睇吓 但係記得去鴨記配返220V火牛

巴打追左post 知你唔熟但都想問下pvc figure 如果想問代理攞貨最少要攞幾多？一定要有鋪位？ (夢想自己開鋪）

1) 間間唔唔同 好難答。
2) 你同香港，歐洲牌子擺無舖位都得，但係日本牌子就一定要有舖位，你同佢地攞貨前佢地要你提供地址證明、舖位相片等等...
希望幫到你

佢對場景個啲樹同人仔有興趣...
謝巴打, 搵日撞上去了解下, 謝!

以前ESMART你攞一, 兩隻都得, 依家唔知...
精英睇邊個跟你...如果唔係的話原箱起計啦。
香港代理的話, 你有PR就得, 但新開個隻網上銷售PR唔知得唔得, 最好打電話去問問。問ASIAGOAL先, 我覺得佢地SALES算最好人, 個時搵鋪頭幫手入貨, 叫佢車去非鋪頭地址都肯。

但都係個句, 除非係樓主呢種鋪, 同埋已經儲到客, 否則唔建議你嚟送死...

好好珍惜呀爸打...可遇不可求...

戇居仔打錯字, BR先啱, 商業登記。

我都覺可遇不可求, 當佢係結婚對像了

感謝回答 鋪位睇左下感覺還可以，但唔知一款最少要攞幾多隻 攞貨價又幾錢

我都唔建議你一開波就玩figure...

多謝你

不如講吓你計劃係邊開舖 同有咩target
等大家都可以傾吓同俾吓意見

你可以同班FRIEND去日本網訂, AMIAMI, 1999個堆, 可以寄香港, 但諗住搵食就真係好難...NATIVE 個堆18禁可以去淘寶望下總代理個官方TMALL, 應該可以平過日本。

同意

因為始終路數太窄

同埋100隻FIGURE, 有幾多隻賣現貨, 可以平手走到唔洗蝕...
Nendoroid同FIGMA類更加唔洗講...
賣到嘅FIGURE, 你諗住KEEP一陣想佢升多少少抵番倉租, 佢跟手同你講再版.........

講出黎都俾你地笑 因為同個fd 都鍾意呢啲野ff 2個人試下開間，主力都係賣囡figure,如果開我諗住開係現時點，之後攪個fb page 攪下活動做預訂儲下客， 我知我諗得好天真

我果陣見精品開倉賣啲figure 2百幾令我開始好奇究竟來貨價幾多錢，定係佢自己set 到平過來貨

同精品比真係無得比
不過你有錢有時間嘅 就俾一年時間自己玩吓
當發場夢都好

現時點死場, 咪制, 做網上好過...唔建議全職。
精品係精英(FIGURE幾間大廠嘅代理)張單大到嘔泡, 每個月無記錯有人爆料係七位數，計晒香港, 同埋出口。 二百幾一隻可能只係蝕少少, 總之佢用精英俾細鋪嘅批價, 嚟賣門口, 你已經焗住坐貨....
好多細到中型鋪頭, PVC FIGURE絕對唔會入多過訂貨...

點解ssp個幾間龍頭成日會有一大堆5算貨賣既
入貨價3算?

如果講福利嘅GUNPLA的話, 福姑好鍾意玩野...
同埋, 明知件貨死硬, 與其浪費倉空間...
然後, 一間咁玩, 其他幾間焗跟, 呢個時勢玩GUNPLA, 其實幾爽。
平到笑。

做爛市

福姑唔洗交舖租 根本無所謂
佢宜家係行內個名都臭曬
但係你要佩服佢 真係搵到唔同貨源

咁咪齊齊蝕?

佢有其他貨補返條數 做模型做到精算咁

就你睇 你間鋪利潤可唔可觀
會唔會係figure 同 gundam最賺唔到?

可觀 圍完皮 有錢落返公司account
gundam無得賺
figure 入貨煩

巴打有冇網店啊？

邊隻牌子既油會靚d
同埋邊到買會平

你上hobbyeasy睇吓啦 香港行家嚟

邊到買都差唔多
Mr. Hobby油最靚 但係宜家有隻AV嘅水性膠彩都唔差

真係唔敢掂 啲 liebherr 真係靚

買油噴槍等等可以去Pmstore(FB 會搵到) 新行家嚟 多多支持

一兩件放係到做吓display

而家網購咁又方便又平 實體鋪仲有得搞咩？

上面有提過
賣貴啲嘅模型 一係賣香港難買嘅野
街舖可以話肯定無得做 一定係做樓上舖工廠舖

其實香港賣火車既舖, 佢地係直接同日本D 舖拎貨定香港TOMIX/KATO 呢D 有代理？

美順個老闆聽聞係on9
我之前whatsapp 問過佢post fb 一套車既價錢
佢答我日本炒價 幾錢又唔講
之後係第二到買車, D 客話果間野好騎呢

平啲好 消費者表示

邊個係代理？

直接同日本攞貨 咁佢地就係T同K嘅發售店 (類似代理擺貨方式)

巴打我記得睇過其他post你話想開鋪
認真，如果你有本錢不如自己買多d figure仲好，甚至買多幾個櫃，買間大d既屋...
點解要dom舊錢出黎咁樣搏
你自問可以用咩手段吸到其他鋪既客先？
訂價平過人？sell售後服務（d客中sad會幫佢地追討補件/換貨）？ 訂客拎貨時有冇得揀盒？
仲有而家好多人識自己上日網訂野
條路真係好撚窄 （其實係香港行咩路都窄）

我都覺得佢奇怪 呢個問題係應該佢根本無貨源 所以要左搵右搵

環球同HobbyEasy 咁你應該知要去邊間買啦
HE網店嚟 但可以去佢倉到買

宜家無咗新蒲崗 搞到成日要上網買Tomix

其實你開間鋪要幾多本

wsi5軸近2000

幾十萬起

但真係幾抵玩

即係搭通左日本總公司直接寄貨黎？
其實香港人想開模型舖同日本公司直接拎貨難唔難

上網買好方便， amazon 同 fromjapan 都係訂價7折咁上下
fromjapan 等佢樂天9折再同tamtam仲平過去日本有退稅既舖買

新貨一定要咁攞，舊貨就搵其他日本seller過嚟。
香港人想開唔難，但係唔多公司會俾你直接攞，要搵香港代理。一係你入貨量夠大就可以，同埋一定要有舖。

做幾耐回本

我都係上Amazon買 幾抵玩 只不過係因為佢用DHL寄嚟 好麻煩

計埋裝修入貨等等你預做一年到年半打和

如果送住宅就dhl
送公司就申通派件
DHL 會夜晚同星期六派, 其實都OK

日本買手用FedEx寄嚟

我應該第一次講 多謝你

我見網上買野好多時連埋運費都平過香港樓上舖, 又可以碌卡儲分
都諗緊其實係香港賣冷門d 既figure, 鐵模呢d 點舖點圍皮
之前同有個店主傾, 一套賺少少, 一個月賣過百套都唔夠圍租

呢啲嘢係難做 因為成品好多時同時出幾款一樣 只不過拉花/裝備唔同
但係佢話一套賺少少 過百套都圍唔到皮 就似係佢經營方面有問題

仲有邊到有4盾rx78?

我成日見到有個行家幫人訂完嘢 都會俾客驗屍
有時真係好無理 但係佢都照換俾客
我覺得最緊要有個平衡

我講得唔係好好 係應該話唔好諗住用過百套嚟圍皮

賣得唔平好難同Amazon 鬥
而家睇好多時幫親樓上舖既都係d 學生或者係之前無訂, 想睇下有冇貨尾既人先會訂
新番好多都已經係網上訂
話時話, 1999 咁貴都唔明點解咁多去訂

1999售後係網購嚟講係領先曬加上佢有方法搵到唔少特別貨 所以keep住咁貴
佢賣得唔平似係貨源問題

如果直接同日本攞 肯定賣得平過Amazon

巴巴托斯 帝王 幾時返貨呀

無做呢邊了 唔清楚
等其他巴打補充

如果以amazon 個價黎計，零售商賺到幾成
好似火車一套amazon 通常係定價七折，會賺到幾多，有無一成

1999售後有咩特別

模型最少要賺20%先可以夠圍皮
amazon個價零售商賣到25%-30%到啦
不如我俾個例子你睇下
新貨定價17000円
係香港會75-78折定價 姐係12750円
來貨價大約9000円-9500円

跟得幾足 會主動問你洗唔洗combine

姐係返貨係日本定價差唔多一半

不過都要同間廠直接攞先係

good
買喇叭牌 唔洗淘狗

睇完好似淘狗平啲

喇叭砌到眼花

agger
如非必要都唔會整喇叭

巴打有開火車模型店?

只係副線

但係自己就玩開

求問，邊到有多tomytec既場景賣，
價錢均真就ok

呢精

好想租個廠砌場景, 順便幫人訂下車幫浦下

英明返得齊

唔好 好難做

有冇得租你個場景放自己車玩？

去日本買完車再係佢啲場景到放車 好正

唔夠位放車同第二D 模型, 如果租個迷你倉又兩千幾
好似租個2-3百尺既工廠單位黎放野仲好
仲可以砌埋個場
但咁攪又好似變左皮費好重先諗下有冇可能幫人訂下車賣下野補貼下

請唔請人走水貨？

訂車你個量唔大圍唔到皮
我都想再整個workshop放吓場景 之前睇過

你幾時整, 可以租個櫃比我放車同收返月費玩軌都ok ga

玩新幹線, 十幾卡一條直路都唔夠行好唔爽

其實日本咩都有得直送, 仲用人手帶貨果D 我真係唔知點解佢地仲生存到

諗緊 之前睇咗個荃灣單位
800呢$6000

每個做法都有生存空間
佢地除咗有買手之外 自己都好熟日本買嘢嘅行情同地方先做到 另外會做埋日拍來購
每次買完返嚟都係賺匯率 當地discount 等等
其實有好多都唔直送/好貴
識人每月走兩-三轉 圍到舖租同埋夠出糧俾自己加兩個員工

天后果間？

正喎，快啲行動

根本係好多都咁做

報一報, 屯門工廠區, 1000尺約6K5, 個FRIEND租倉, 業主開嘅價, 雖然我地無續...

屯門工廠我都睇過 係唔方便 但好平

勁遠

屯門係遠...但如果你西鐵就到就問題唔大

我西鐵到都覺得好遠
有朋友係屯門有workshop 我覺得太遠

tm ws?

諗返起有樣嘢想講
我見有唔少巴打都想自己開舖 賣吓自製零件同模型
記住記住要做好公司註冊 有partner嘅就要同partner簽好contract
我有個好朋友就係俾partner過橋抽板

點抽板法?可否分享下?

我朋友一早已經整左某一種嘅模型出嚟
有人想合作 合作到帶走曬啲技術自己開公司
仲要好好賺

巴打我想知呢樽surfacer可唔可以筆塗？洗唔洗開浠先用？

.........你想打底定點？

大陸個邊, 可變UNICORN頭事件, 都係差唔多情況...
另外識個造型師, 幫上面模型廠執件, 每隻先10KRMB,
真係辛苦錢

希望幫到上面位網友

當補土用嚟填少少gap

其實我都覺得我老死好慘 不過佢都放低左 唉
佢做嗰款模型真係好掂

填gap就得 慢慢掃

thx

商場如戰場, 父子都無情講...
真係要帶眼識人...
萬幸我個拍擋都OK...

真係好傷心
呢堆嘢我有幫我老死諗
好似見到親生仔俾人搶走左

底色用油性 面色用水性？

堆g s 係咪仲山積緊

又貴又細

有冇笨大中間人可以介紹

孖星新1/35産品
啲人仔好有型咁
可惜我好少德車

未追晒post問過勿插

巴打話有玩開車想問下你點睇

1. 1/24 車有咩地方買好? 街舖愈黎愈少款
2. Tamiya係咪唔出1/24車 一年先可能出一款新 相反Aoshima都係好aggressive 仲同beemax合作出新野
但我覺得tamiya啲舊模質量依然秒殺其他牌子
3. Fujimi啲模憑乜定到咁貴 出名料差

另外想問下熟唔熟1/18同1/43成品??
成品咁多牌子邊間造工最好
近年新出牌子tarmac點睇

你做生意定係咩？ 留個tg

Tamiya 人仔平價之選 好抵玩

1) 其實街已經唔跟得貼 街舖就有生輝 廣華街嗰堆都多
一係就上網買
日本有：Amazon 樂天 香港：Hobbyeasy
2) Tamiya 啲1/24 嚴重濟銷 佢出都唔會有人同佢入貨咁 Aoshima就真係靚
你識BeeMax 呢間廠好掂 不過貨佢老闆每款都唔會出得多 你要買嘅就真係一見到就要買
3) Fujimi貴 但係唔少人買

1/43無乜話邊間特別好 1/18突然唔記得牌子名 等我諗一諗再覆
Tarmac平靚正

係咪類似蝕刻片既紙模型??
記得兩年前去日本個fd同我講話有種product香港設計賣到出海外

我都有去hobby easy買過盒beemax civic果陣都好怕一出俾人掃晒
最近都買左架AE92

其實tamiya點解濟銷
明明質料同design都好好
係款唔夠Aoshima黎
最想買齊R32啲花

曾經有幾年無掂模型錯過左唔少絕版野
Aoshima D1 Gran Prix系列同Benz

另外想問下你點睇啲改件商??
大陸Hobby design依家都出唔少
而Crazy modeler執左?
香港好都有人做1/24改件

想入行
如果想好似精品同孤仔咁賣figure有咩建意？

要好有錢
唔知係咪真
有人話精品淨係賺預訂而收既deposit個利息都賺到笑

唔係啦 不過都係啲大路嘢

HobbyEasy 個老細係Beemax老細個fd
咩貨都派晒俾HobbyEasy先

Tamiya啲款真係好唔吸引

我覺得HoobyDesign已經幾好
Crazy同T2M 都執撚咗 佢哋啲野幾好
香港有Plamoz呢間幾好

我建議你唔好入行 figure一入要入好多款
貨又貴 量又大
我上面講過 figure每次出都會出幾款 根本好難一起手就做
另外figure好多時都係散件返貨 你每次都要幫佢地執骨再做packing先賣得

諗下好

但賺得多不多
如果賺得多
我做其他等有多d錢再做可不可以
如lego,b記d變身器
同一開始做邊d最好？

LEGO唔係我哋呢啲細舖做 想知再講
Bandai瑞記做代理 一起步好難做
真係想入行嘅 我建議你入模型/玩具批發代理公司返吓工 睇下呢個行業點先

但我見現時點個d有細舖做LEGO
同初入行人工幾多？

同埋你覺得依行前景如何？

佢地細舖LEGO好多時係外國入貨 你要有熟人幫你係外國入先得
白紙入行大約$15000

下，新人都萬五
好過你返誠哥d公司😂😂

有無學歷要求？

因為就算無學歷都要有腦 每日都好多嘢變

無 識英文就掂

可唔可以講下新仔做野的情況同見邊間好？

新仔應該學下訂貨搵貨咁

點睇自己上ebay開間鋪賣模型？
我一直都有諗過用自己屋企做倉，長期放十零部係ebay到賣
照計賣飛機模型，大陸攞貨再遠銷海外應該幾好利潤
但係又怕遇到D撚屌亂咁claim退貨，搞到連運費都蝕埋

工時如何
我以前有fd做誠哥d公司
日日ot，永無補水
仲要萬三都無
雖然包食
但無私人時間

小本生意嚟講都ok 可以慢慢入貨試下先 加油

大約每日8個鐘 ot有補水

六天工作？
邊間好？

多數六天 呢排唔多覺有邊到請

Online shop小本經營緊

又有人想入坑賣PVC FIGURE....建議追下POST...

另外我去阿威間老翻鋪見工, 開14K都唔請我, 唔知係咪多口爆左自己識Toysntoys啲人啦...

另外LEGO如果行貨係咪得尖嘴個間代理?

Asiagoal好似得啲配件類...

熊貓成哥就入日版, 但聽聞美國個邊如果做特價, 個價會超低, 詳細真係唔知了, 等樓主大哥爆料

LEGO香港得一間總代理 價永遠唔會減
LEGO係歐洲同美國一減價平到痴曬線
佢地會係歐美入貨 再以低於港行少少價錢嚟賣 賺好多
同埋好多香港人LEGO 唔睇價

好多細公司要白紙

謝回LEGO資料

細公司真係咁怕人帶走啲料自己做?
但老翻起家個間明明一個月訂貨幾百個上落
佢減價時細鋪一齊叫救命...

另外LEGO我主要去銀行中心個間同LETXGO
銀行中心個間真係唔洗點格價了, 差幾十真係唔想行, 同埋佢似係大水貨拆家,
LEGO盒上面貼自己貼紙。

行頭唔大 如果你識得太多 有老細會驚你食夾棍 等等

銀行中心聽講係香港總公司直接批貨俾佢清

大陸拎貨? 直接同廠拎？
咁係香港做艇都可以搵到啲

巴打舖頭有無擺自己1/24車作品

另外想請教下拋光
我成日都噴光油噴得太厚
試過厚到差唔多車身既滲線位都填滿埋
但又怕太薄磨兩磨就穿
有咩技巧
試過用布捽拋光膏得太大力(捽到吱吱聲)捽到有裂紋
但唔用力捽好難造到鏡面

可唔可以問高達野

上面有講 已經唔砌
輕力啲去磨 薄好過厚
你內功深厚

問得 不過已經唔熟

原來係咁, 不過都寧願行呢間, 都唔想去in's point, 聽人講過有人老翻當正版賣

我玩開1：43模型個堆

老翻LEGO唔開盒根本分唔到

我都有

1：43 汽車 模型

都想入行做學拎野貨做下外快

1:43平買平賣 賺少少咁

日本h車多d人買
rj車真係1dd

睇中左Tarmac 架1/43 evo

買啦買啦

怕佢造工麻麻
我淨係買過minichamp同ebbro車

係咪autoart quality最好

Autoart我覺得好好 Ebbro就係款特別

minichamp ok嫁
但我架bmw m3 e92已經起疹

AA金屬麻

我公司以前係名車博覽到攞貨
之前賣過部1:12幾皮嘢 幾日清晒12隻

香港真係多有錢人
有位放既話我都想買架1/18

有個呀叔每款一隻咁買

岩入左架w205 c63 1:18 金屬藍色

知不知如果做part time
做住先，做邊度好

呢排業界好靜

岩買左架spark Rs7 1:43 blue色

五窮六絕七死絕, 八同九先叫開始好少少嘛...

我覺得2017已經好過2016
2016全年都係靜到痴曬線

始終廠無乜大作

好奇想知
通常成品車有部分會有1 out of xxx pcs
咁係咪真係限量出左咁少架

你預$1000以下嘅限量都係假

咁印黎做乜

限量可以谷銷量

點睇飛機模型嘅前景

我覺得幾窄 同搵貨都唔易

可能我做BANDIE同FIGURE三大廠啲貨多, 都係覺得一樣咁靜...

我識個淘寶賣家佢係德國拎貨
但要等一個月

最主要係無大作 有大作會好好多
宜家生意差左好多

如果平 我覺得ok

德國即係邊間廠?

平30元到
但我想學佢

schuco

難怪好似越黎越貴咁
西X線相比以前真係價位高左

去FB 搵艇買平幾十蚊隻
特別係JC, D 艇平好多

西幹線唔同咗做法 實貴

香港多唔多鋪賣火車？
想入隻咩500系 EVA

點轉？

N就多數深水埗定通 新蒲崗嗰間最近執咗

上面有講過
呢抽就Tomix造功靚啲 上日拍睇下仲有無啦

以前薄利多銷

而家呢?

想問香港邊到多EBBRO 1:18 睇
想買super gt款

鬼咩 DW 年代乜機都出
做壞個市

發市當三年

講合金民航機模型
會唔會係利潤比較高?
佢啲模又冇同等售價嘅合金車咁複雜
料又用少啲, 有啲廠分分鐘連license 都無就隨便啤隨便印...
有玩開合金玩具飛機
覺得70年代80年代啲野雖然粗糙啲不過有heart 過依家

模型可以有一款嘢 賺夠你一年要搵嘅錢

無錯 利潤真係高好多
資料搜搜集方面又易
licence就更加唔洗講 就算要攞都平同易好多

AA轉左Composite 不過勝在重有opening part衣家全部大廠都開始轉去resin sealed model

大部份都無License
phoneix d 機無license 又賣 gj 價, 近年佢有license 既都係得TK 有比
jc 就係無license 既gj 版

Resin我覺得好垃圾

TINY又出事
留名食花生

果D 新巴士？

有部新産品 原本承諾咗會派俾零售商出貨 宜家唔派自己賣
呢間嘢啲誠信真係幾差 行內好多人當佢毒瘤

覺得模型鋪d人好撚串
好聲好氣問野 唔係hea應就黑面

覺 因為好多舖頭唔夠人做 係咁

外行人都知
佢同福利, 康田反左面
康田連display box 入面嘅車都打散賣埋

因為佢唔俾零售減價賣貨
但係佢啲垃圾qc 唔減價邊會有人買

早期出個啲又唔係架架咁受歡迎呢
人地想清下貨又唔得咁

仲要出信 小器到咁

Qc

Sbt

老實講堆st. johns 真係唔知有幾多人會買...
係st. johns 啲人谷票數
消防車個concept 幾ok 不過做出黎好似成舊磚咁
海鮮車有只吹未出...

對50蚊車仔要求已經好低

sj車咪得返sj人買
太複雜嘅車就唔會出啦

講起license法拉利永遠得Hot wheel/bburago啲垃圾 一係就貴到bbr/mr autoart點解唔攞下拉利license

淨係ANA果幾架星戰機已經比Phoenix係冇license下偷雞出

Tiny狗也不Hi
啲透明車窗全X部都係手指摸
係FACEBOOK客客氣氣同佢地講, 留意下呢個問題,
講到明唔介意佢加價, QC做好少少得唔得。
好快就一堆打手嚟屌話呢個價咁撚多要求, ADMIN出嚟都係單單打打,
屋企未開個啲遲啲當禮物送俾小朋友算X數, 我呢啲"高要求"嘅都係玩番TOMICA無咁嬲。

福利個次我真係睇到心涼, 貨都俾X晒錢, 仲要係舊貨, 我賣幾錢都關你事?
人地PK瑞華行, 精英限鋪頭價, 頂多兩星期左右,
一間垃圾廠, 打住香港人旗號, 就可以永久限制鋪頭價?

唔係打住香港人, 香港廠就可以為所欲為, 就可以咁臭串!
呢間仆街永久唔會再玩。

好多原因 可能佢地傾過 但係傾唔埋
例如有個車廠好耐都無批過licence 但上年年尾就批左俾某間模型公司做1:24 kit
就係因為個老細同車廠licence個呀head熟 咁就搞掂咗

屌 講撚中曬
呢間垃圾廠勁多低質打手 呢間嘢打住本土名 就係到呃飯食
訂貨嘅貨期唔準 遲一兩個月可以accept 但佢係遲好撚柒多
福利單野係因為有建議零售價 但係tiny估唔到福利有後著可以玩返佢 之後tiny即刻收皮

其實一出到星戰 佢真係好危險

JC 都有出白盒
其實唔係全日空商事出就一定無LICENSE 偷雞
Star war 仲要同埋迪迪尼拎,邊有咁易同成本唔會咁

以前一堆米奇老味都冇野啦

都好多交通迷會買, 我都識幾個乜鬼救護車、消防車警車全部買,
只要靚就入

我都曾經係咁
依家清走唔少, 救世軍又有 比同事又有...
淨返貨車巴士

我都識人買曬佢啲爛鬼車

迪嘅licence

福利唔賣Tiny, 點睇都係傻屄Tiny損失, 個鑊真係睇到好X心涼。
班打手最煩個句: 幾十蚊有架合金車仔, 仲想點啊!

真係Sor9y, 我玩開日本廠野, 你咁嘅Design(佢得外型OK, 內裏同細節真係得個屌字), 加咁嘅QC, 我唔識欣賞, Tomica都係幾十蚊啊X你...

貨期唔準又係佢自己戇鳩, 人地細廠都識預大個期, 早出大家都無所謂, 但你DELAY超過一個月都唔覺得有問題, 作為廠, 都係垃圾級。

貨期唔準就好大可能俾唔夠錢人開line去做
佢delay到大條道理咁講講得到好多朋友嘅支持
我屌柒佢啦 部1/18衝鋒車做到咁

日本廠好樂意聽零售商意見 但係TINY就似一言堂

福利唔賣真係TINY嘅大損失

大又唔得細又唔得 tiny真係狗也不hi浪費地球資源 外國垃圾廠bburago wally都有一兩部神作 tiny keep住垃圾

tiny 啲Coaster出到柒撚碌碌

唔做開門就好好多...

雙摺門變單開

autoart/frontiart係咪香港牌子其實

autoart係香港公司

g 同gbf又再販

老實, TINY街邊檔個Concept好好, 同埋香港樓個條LINE都好。
但又係死係垃圾QC上, 上色一撻撻, 純色無陰影。
你真係當個個都係港豬無要求? 平又點? 我點解要係個櫃度放垃圾? 等執啦你老味!

純色都算 佢上油技術差 起撚晒泡
客户服務垃圾 對行家仆街

再販得實有市場需求
但係最好賣嘅又唔會再販
真係諗唔明

個後著係咩?果陣見到福利有貼TINY既野但冇追到故,原來有花生

x2...我淨係知道冇再賣Tiny 野咋

3‧「建議零售價」商品

波鞋、手機等商品，零售價很多時會遵從供應商的「建議零售價」，本報早前更揭發有波鞋供應商會透過警告、停供熱賣貨品等手段阻嚇零售商平賣貨品。

競爭法實施後，供應商有關做法就可能構成「操控轉售價格（即零售價）」，除非零售商有自行定價空間，供應商制訂「建議零售價」才不屬違例。

- See more at:

我覺得sj車幾靚
利申：冇買

gbf我明

但g 邊有市場需求，放pb限算啦，無謂害人

如果想做1/24 車resin kit, 唔知有冇得做？

resin 唔係好易變型？

1/24 件應該夠厚 唔會就咁放係到都變形

香港pb 有齊日本pb貨就好

邊個要EVA 500系？

台灣做緊8000幾台仔

T定係K

Tomix,
我之前4月頭買 8000蚊乍

香港呢套車二手價唔得
見啲人放2000貼紙未用無人要

T 8000台幣抵喎

因為貨量好多 無人估到

台灣買車好貴

tomix 限定版不嬲係海量

係EVA真係出到痴曬線

但500系係dream car一定要買

如果KATO唔係食老本用舊殻就好

今日行玩具展 tiny marketing做得好個booth多人到差啲忍唔住買左個快相場景

屌拿星 tiny真係好垃圾 呢幾日勁多花生食

磨牙

無人收錢 搞到啲魚排好耐
新出品有啲唔可以錯嘅錯

Kato 個盒好醜樣
佢成部車係得個頂做得靚
唔係T 咁一隻色

開頭諗住入去影下相, 特別係TINY 個場景
但一見到勁多人係買飛果到, 即走

KATO 啲拉花好過TOMIX 但其他

成班傻尻過去fall水

個九龍城場景, 搵報紙佬幫佢打飛機,
SAMPLE出展緊係靚, 睇下佢地大貨野, 有邊隻見得人?

今次連sample都唔掂 本土公司

水魚多夠養佢地, 無計

錯乜?

模錯

樓主係khaxo?

佢係呢間就唔會話日本訂車

呢間野好次好把炮，同定通比起既話

唔係 佢開地舖 祝佢好運

價錢好把炮？

又有得放車，又地鋪
你祝佢好運？你唔睇好呢行？

我覺得地舖真係做唔過
放車？香港好多乞兒
宜家好似好好做 因為円算做低水

如果吸引唔到街客, 做地舖就無意思
不過青衣果間都仲未執既時候
呢間應該都仲可以做瓜

青衣佢有錢燒 同埋Peter做開玩具批發 唔憂呢檔嘢

我都想有錢燒
幾時中個MARK 6 比我燒貢獻下模型界

大家咁話 有多啲錢嘅我會玩闊啲

同埋地舖對比樓上舖有好多開支
冷氣費多好多
冷氣唔可以裝普通機 一壞就仆街
防盗系統又貴
仲有好多

高達係咪冇得做

無 最緊又執咗間

師兄係咪YM

不是

香港除左k字頭，定通同青衣果間仲有無其他鋪頭
如果上網買邊個網會比較靚？

有間叫萬寶 聽聞有伏
Kato新貨就一定係定通最平唔洗諗 MA車我都係搵定通買
我自己玩既話Tomix就上amazon/樂天買 幾抵屌

定通好似唔係太多貨，好似得KATO
Amazon同樂天就得過睇字，其實煩唔煩同運費貴唔貴？

定通係Kato dealer 所以真係得Kato同歐美車
佢Kato肯定係最平
Amazon用DHL 樂天可以EMS/SAL 買嘢都好方便 運費又唔貴

去定通一定煩過amazon 呢d 網購, 網購就咁click click 就送到上門
btw, 定通其實賣緊定價幾多？

定通賣緊円價75-8折

我覺得去實體舖嘅好處係有得望下先買
利申：平時買嘢我都唔望 最怕啲魚驗屍

想改tomica可以用咩上色

遲d可能裸辭去日本行下，有無機會貴過係香港上網訂連運費？如果係就唔駛哂時間去間格

税抜？

甩晒油 > 底灰 > 油性

我去日本就集中買二手嘢 上次買左10幾萬円

香港人儲飛機多數儲1:400
JC Wings/Gemini Jets/Phoenix呢D牌子比較受歡迎
我自己就玩開Herpa 1:500既, 係西幹線買都要每隻288起

反而屋企有幾隻hogan 1:200好平, 三百零蚊就有交易

btw 近排想買hogan新出果隻1:200 asiana A350

但d窗印到 "咩" 晒, 成隻機走晒樣真係買唔落手
同咪睇番hogan近呢幾個月新出既1:200機款
就咁睇相已經好容易發現到d窗印 "咩" 既情況, 愈做愈差咁款

咁又ok wor
amazon 又唔係咩款都齊

西幹線無啦 宜家佢個價根本買唔落
你玩1:500都幾冷 飛機我就玩1:200 大大部好睇啲
睇嚟佢印得幾差

kato直接批貨梗係平

西幹線無啦 宜家佢個價根本買唔落
你玩1:500都幾冷 飛機我就玩1:200 大大部好睇啲
睇嚟佢印得幾差[/quote]
herpa 1:500我係鍾意佢細細部得黎qc又相對穩定
jc/gj/ph果堆1:400雖然有埋天線, 印刷同起落架又比較精緻, 但qc又係好參差

去到舖時再上amazon search 下,
amazon 個價係含稅, 你除1.08 就係寄返香港個價, 一般係定價 6.5-7.5
tamtam 大部份係 7 折, 冇退稅
popondetta 一般係8 折, 冇退稅
kid lands (joshins) 7 折, 有退稅
Yodobashi 好似都係7-8, 有退稅
去日本我覺得主力搵舊款既車會好D
新車去AMAZON 就OK

herpa 1:500我係鍾意佢細細部得黎qc又相對穩定
jc/gj/ph果堆1:400雖然有埋天線, 印刷同起落架又比較精緻, 但qc又係好參差[/quote]
係 完全認同 1:500機佢印刷上面精緻真係搶晒分
qc呢啲嘢真係好緊要

唔洗去popon(ポポ)買新車啦 呢間執二手真係好正
仲有pochi 都係二手嘢多

herpa 1:500我係鍾意佢細細部得黎qc又相對穩定
jc/gj/ph果堆1:400雖然有埋天線, 印刷同起落架又比較精緻, 但qc又係好參差[/quote]

1/500 D 模唔靚
引擎pylon 位做得唔好睇, 機頭又係唔同晒樣, 所以都係玩1/400 同1/200

1/500 D 模唔靚
引擎pylon 位做得唔好睇, 機頭又係唔同晒樣, 所以都係玩1/400 同1/200[/quote]
1:200要嚟放出黎 我啲Ho車都係唔跑 齋擺

1/500 D 模唔靚
引擎pylon 位做得唔好睇, 機頭又係唔同晒樣, 所以都係玩1/400 同1/200[/quote]
每人唔同 我有客比較緊張模 有啲就focus喺印花上

POCHI D 中古正, A 級好多都全新咁樣

我去執散卡

邊架?
之前買過架雪糕車，大大個手指模膠水跡係個車窗上面

遲啲你地應該會見到
佢啲膠水跡好勁
不過佢宜家好似態度好咗

客機模型啲價真係癲到爆
而且出得太濫
因此我都唔撚再買再儲喇

早幾年有好多新機交比航空公司, 模型可以出多D 新款
而家無乜新野又不停翻炒舊款
仲要貨期拖得勁慢, 有D 機訂左年幾都無貨比, 耐到都唔記得自己有訂
呢一年都買少左好多, 要買都係買JC, 平PH/GJ/AC 三分一

我覺得有啲真係太貴
濫就因為無乜花機

佢哋貨期拖得慢好多時係因為唔夠單 一係就hea住做
宜家連日本都係

題外話：Hasegawa 新嗰隻Civic 幾好賣

架仔起碼有個網頁比你睇住幾時有貨
做飛機d 大陸廠都無期比到你
同埋佢地d 野好多都無license 都收咁高就真係

我地做批發嘅佢地都會keep 住update貨期俾我地
無licence 都貴又真係尻

popon有Ｄ車都抵屌，resort shirakami我一萬yen有找帶左返嚟

呢套車真係好靚

整左個amazon acc,佢有英文介面好似幾方便
但點分佢送唔送香港？

有呢句野" この商品は、 が販売、発送します。"
即係賣家同發貨都由Amazon 就會送. 但有d 係只定日本地區限定, 就唔會送.
你係比錢前揀送貨地址, 之後佢會話比你知送唔到去如果佢唔送

如果由第三方店舖賣既, 經由amazon 發貨, 可以揀日本當地便利店取貨
例子： この商品は、トイセレクションが販売し、 が発送します。

好似係翻出?
佢係啲特別花好賣但覺得入面啲件用既模好舊

應該係翻出 我諗啲人係為張水紙先買

香港人玩玩具既比例
係咪gundam 一定最多？
要排邊d 最多人玩係咪咁排
gundam > 車仔 (tiny/tomica) > 動漫 figure/figma > 電影/鬼佬 figure> 車模 >軍事模型> 鐵道>飛機 ?
仲有無d 乜係多人玩？

Gundam 最大
大約係 Gundam > 車仔 > 車模 > 動漫 > 軍事 > 外國 figure > 火車 > 飛機 >>>> 船
仲有場景都多人玩

Lego算嗎? 都好多人玩

想問RC模型係未少左好多人玩

LEGO 係玩具

少左好多 啲人打機好過

咁樓上條友係講玩具呀嘛

因為tomica 同tony呢啲唔知算唔算模型

估唔到咁多人玩車
仲以為都係冷門野黎

合金玩具呢？

好想改自己啲1/35坦克做rc
但一直覺得自己冇咁嘅技術時間同金錢

Sorry

車多 因為成品等等都好多人玩

好少

金錢唔多 但係技術先係問題
要改RC 所以濕位要剪斷
再補返銅枝加強結構 聽到都覺得煩

閒閒地10個8個負重輪，即係10個8個suspension…

以前有玩1:10電車 同 1:14拖頭，呢排上返rc evo感覺上好似冇以前咁活躍，原來真係少左人玩

不過玩rc 真係燒錢

聽到都

RC 係好好玩嘅野 宜家多人玩RC巴士

RC真係好正，可惜冇乜車場放車
依家d控好似係行wifi, 仲有冇人玩AM FM 呢d

我仲用緊AM FM 控

應該唔會撞band

三花垃圾嚟 但咁大部真係好型

大陸閪廠 閪到不得了

Andyhobbyheadquarters (啲片) 好嘢嚟

8寸艦炮?

識貨

唔知

輕輕一推 今日同行家傾
佢地話Tiny開始正常返啲

貓店又入返Tiny

聽吓人意見 對行家都好咗

入貨門檻低左

貓店唔係同Tiny抄大鑊送曬D車以後唔做Tiny咩

宜家Tiny真係對行家好咗 我諗係因為呢件事
所以大家都會俾機會佢
不過我唔會

剛剛開左貓店送果Tiny車
同架Tomy放埋真係

Tiny 係玩具車

頂, 我仲想睇垃圾TINY點死添, 泊左老翻王阿威呢個大碼頭都仲要向其他人低頭? 唔合理喎。

要做大市場掛

你當佢食品咩
得死忠同田魚搵得幾多

佢宜家玩模型路線
聽聞contact咗唔少網購模型公司 做外銷
柒衝出本土

都係個句, 設計勉強叫有心
但QC一PAT屎咁, 有幾多人會中完招都繼續做水魚?

不過香港真係多水魚........

香港水魚多到你唔信
有時見到啲客真係好好笑

同埋佢唔肯聽意見

樓主之前係咪講緊佢？

有講過佢啲figure

同埋要靚車 去名車買咪得

以為佢就係俾partner出賣個單我中意去永x同new xxx睇多啲

唔係啦 出賣我哋條友有排都未做到呢個level

樓主覺得艦 next系列抵唔抵玩？

懶人必備 同埋出嚟都好靚
預先上色都唔覺假 抵屌之選

因為唔係好識上色，所以睇中艦 next系列，係咪主流模型鋪都有得賣？

係 但未必齊款 因為定價問題唔會入得多

咁要出去搵吓先，再唔係做勇者試淘一盒落嚟

邊度有啲一二百數 耐用既serval motor買？
唔該

有冇折

巴打有冇呢隻貨？ 好想儲齊 搵過好多間都冇賣

淘寶模型 好多都爛盒 但真係平嘅

呢樣唔熟

無入過 啱啱睇過樂天有 Keywords "Tamiya 2600"

你唔係第一個人問

香港通常大約賣幾錢到？

賣過一水 $310幾
你預宜家都要$280起跳

唔該

之前做遙控車 我做資料搜集方面

thank you

咩嚟？鉛兵仔？

唔洗上色嘅

已上色膠兵仔 當佢扭蛋

311円又真係似幾抵做兵仔啲材料心力都要唔少

我宜家先醒起有賣過勁快清晒

有無開箱？

巴打有冇好方法黐實呢種膠履帶，我覺得好難黐實

我用白蓋膠水 每個位點幾下
利申 自己賣嘢多 砌嘢真係一般

我買嘢多 砌嘢都係一般

用電話影focus唔到 太細粒 不過係靚嘅
想買主因都係自己上色上得柒 買d即開即刻j到嘅好正
之前見過一間模式公司有出1:35 WWII 將軍 好想買 可惜諗起一定會油得柒就算數

我一直好懷疑呢啲general啤完出嚟仲似唔似樣，都唔講仲要自己再上色

自己覺得順眼就得

唔似樣 同價錢成正比

最尾可能得隻狗最似

網上搵，孖星general,應該都認到喇啩

孖星兵仔係幾靚 平貨嚟講最撚垃圾肯定係ICM

服裝上色都幾好，但啲人仔塊面好似粉底裂開掉落咁

木乃伊

有人喺某fb模型group傳生暉模型結業消息

係好可惜
同過佢傾幾句 因為唔係自置舖位 頂唔順租金

入到去成日見到個老細同啲fd吹水，講下模型講下旅行，感覺好正
舊日模型街就快收皮了
得番三兩間，有間仲係行入去只會睇特價區嘅環球

生暉做到幾時？

好似7月中

搵日最後探戈

間環球都收皮啦...
廣華街將會執幾間

要快啲 清到7788就唔做

hobby館喎…

係呀

偉利老細好古板

偉利都叫係搬咗啫
btw究竟灣仔果間係咪都係佢地？

要搵1/43 車仔係未廣華街最齊

灣仔荃灣同老細 英明同偉利有關係
觀塘偉利同偉利都叫做有啲關係 但唔大

廣華街同淘寶

見淘寶有d係香港實體店代購

樓主間舖個名係 K 字頭 O 字尾？

點解同樣係BanDai，Star Wars啲模型咁少貨？尤其係砌人物⋯Star Wars真係咁唔好賣？

今日去生暉聽到做到七月咋
啫係做多個零兩個星期就正式收檔

好可惜
呢個年代實體舖實在好難做

唔係

代理發利隆揀款返
加上係日本直接攞唔平

TZ 不了

根本頂唔順舖租

有咩黑暗野

師兄請唔請人
自己一直都想做

你當TZ 係一間二手雜貨點會好啲
定價同quality都

暫時未 呢排環境好差

睇完依個post知道咗好多內幕野
我因為鐵血都開始鐘意砌高達
但都係素組加打磨滲線

我反而好想男友都鐘意砌模型，
咁就可以教下我點再整靚啲或者一齊行模型鋪

高達素組已經好靚

頭先行過仁安
見到好大間有一半舖賣槍果間模型舖都做緊折
青島車五折近乎無晒
係咪都要執

係 個邊業主一齊加租
正常呢啲時間唔會減咁多

成個仁安要大整頓?
定係得果間
不過咁搞法以後真係只可以上網買野

暫時已經知有三間 係加得好過份 根本圍唔到皮

就係連埋環記呢三間?

係 但聽聞仲會有
連康田蕭生咁大年紀都要開托網購市場
你諗下實體幾難佢

康田好難行
全部貨都逼得好犀利

佢啲貨放到上天花板

實在唔知點睇
咁開網購都好
反正去店舖都睇唔到野

不過都幾勁 幾個人執到咁多貨

宜家租金咁貴
做網店有沒有出路？

雖然有d唔關事, 但以前試過入手玩場景模型
有諗過有無得搞
發覺香港都唔係好多資源咁(可能我唔太熟
推下post

都曾經諗過玩，一來普通模型鋪好少見有得賣草粉，水境膏，路軌石，情境小模型
二來最重要整完無位放

做網店難promote 樓上舖比較好

其實你大量整嘅會好平 如果想做可以玩吓1/144食高達場景條水

淘寶場景物資啦 市面上賣場景材料嘅模型舖好多都賣緊淘寶貨 啲貨嚟到改packing賣貴幾倍

如果係咁真係自己淘寶算數

特別草粉同樹葉

係呀，好多要淘寶揾。
加上好多扭蛋就咁放好寡，加埋場景整過唔錯。 擺位我諗點都要長方膠箱裝先襟放

用12蚊店個啲模型展示盒好似都幾好
之前打算艦NEXT+海面場景或者碼頭景

我都係用緊12蚊店啲膠盒

yes但無咁靚仔
出去/淘寶整全透明四方盒好貴

生暉話想繼續做 搵緊舖 大家放心
有消息會盡快通知大家

同埋淘寶盒好易爛

師兄們有無係邊間淘開草粉之類嘅情景材料？我上去 search過，啲草粉好似好假咁

其實依行仲有無得做

想入行的話有無咩意見？

我覺得撈埋一齊再噴下油ok

睇下你想做邊類？？

你想係打工定開公司

想打工儲經驗先，開公司當然想
最好part time
因為仲想讀書讀埋落去先
最想咪日系個d玩具
其他都可以的

邊類最好？

返一陣零售 識基本野就轉去批發公司
因為你做玩具嘅人脈要多好多

玩具反x城？
知唔知信和個d請唔請part time?

偉利嗰類嘅老字號都有請part time
但人工唔高

三十幾？

應該有4字頭

全名偉利？

做反x城最好就係好多新貨 仲有得扣起自己買咗 賣返出去賺炒價

扣起自己買左？

hg an01好多鋪都唔入貨

即係未放出嚟鋪賣就自己先幫公司買左再攞去放？

全中 佢地好多人咁做

老闆們 知唔知邊到有呢架買到？
搵咗好多間都無

呢隻真係好難搵 講得誇張啲
係我見過最好賣嘅Revell

sorry miss 咗
遲啲香港會更少HG

唔該晒
唔識個市，估唔到會係咁
如果見到邊到有 可唔可講聲，唔該晒 真係搵咗好多間

點解
睡橫行唔會逼客食咩!?

Revell 就係咁 有啲款放幾年都清唔走
一係就好好賣 但係都唔會翻出

因為賺得少 瑞記唔入

原來佢自己都唔入
不過對比起二十年前笨大近呢十幾年真係出左好多hg

係 本身玩開車，見佢有時出啲車款古古怪怪
老闆覺得呢個牌子啲嘢點？質素如何？

不過係佢自己搞成咁 揀貨入又逼人食死貨
咁零售嘅梗係會自己再搵供應商 賺少咗但係條氣順咗
瑞記客少咗 入嘅款式自然會減少
惡性循環

呢個牌子有捧場客 多數都係中年人
因為真係要俾好多心機先砌得好
係應該話砌唔砌得埋都係問題
膠太薄 模差 但砌得埋會好靚

最近係生暉買左架R8
覺得質素比想像中好

7057定係4211?

7057

呢兩部新款 好多位做好咗令到玩家更易砌
之前嗰啲會裝唔到車頭蓋同斷A柱

斷A柱都會出現 咁又真係誇咗啲
之前砌咗架 RB8 都唔錯

竟然係咁
我當日眼前見到兩盒R8
一盒係07定08年出
一盒就係7057
7057標價平啲所以揀左

我仲想買revell bmw既落場車
不過已經積左唔少車未砌

佢舊款膠太薄 所以搞到咁

佢啲bmw車砌得埋真係好正
之前我砌左部M3 DTM 真係好靚

就係M3 DTM
唔知可以邊度搵到喇

應該無晒 加上佢好少翻出

睇黎我又錯過左盒好野

佢啲嘢一見到就要買

我都想搵返 c63 dtm 可惜搵唔返

尋日行左廣華街 同 現時點，都搵唔到想要既 1:43 車仔

又係一出就賣晒

巴打 我見到淘寶有
你可以望下

唔該巴打 睇睇先

Super minipla 勇者王 vol2 賣幾錢

無賣呢啲

好想搵呢副 早排仲見嗰陣冇買

Revell 無咗就無 唯有上淘寶睇吓
一係等出新款

啲模具唔翻用咁浪費

其實一個模唔係用到好多次 就算做重都皮費幾重
宜家唔多新款就係咁解 因為開一個全新嘅模係好貴
所以多數會用舊模改

MENG 賺唔到錢就係因為佢多款式所以就會多模具
變相開支好大

開一個模具要幾錢
但你睇下fujimi呢間廠
佢啲模型幾十年都係果個模具

由出圖到啤到膠出嚟 幾十萬到
仲要出咁多 要整好多個模
Fujimi 主力做船 唔會再點搞車

fujimi算多新款了 係質數參差啲

Fujimi易砌樣衰
Aoshima難砌但係靚

但我覺得講膠既質地就tamiya最厚同重料
Aoshima非車殻既零件會比較薄

一開頭砌星星唔知咩叫好咩叫壞
入左啲fujimi/hasegawa先知星星又靚又啱比例又易整

Tamiya 車殻靚分件好
返唔到轉頭

Hasegawa 比例錯得好過份
佢出嘅車偏大

所以佢唔點出車好可惜

因為佢出啲車太大路
佢又唔去就去攞啲特別（貴）licence

成日都剩係得復刻版 又或者新模只出日本車

我鍾情日本車
不過係日本改裝車所以都係aoshima好

因為外國車licence 幾麻煩

Aoshima 大改到好正

副廠係咪姐係無牌/無牌權?
係咪犯法?

大多數都無 車方面講
如果出改件就無所謂 但有logo就一定要申請
副廠多數搏量細 所以唔會捉

做到 pair 晒

有無魔鬼高達模型

竟然係呢間執!?
Btw 其實知唔知uml由盛轉衰有咩原因
以前皇室堡 荃灣 彌敦道都有舖
佢賣既模型真係貴人一截
以前會特登去買郡氏油因爲佢係代理係全港平
但呢幾年都貴過人

UML無心做姐 同埋佢哋啲定價同舖位又貴
加上Dragon宜家有太多方法入到 UML獨家都無用（其實Dragon UML 都有份）但係可惜話唔到事

有無巴打知

舊嗰把金剪終於退役
用咗把全新嘅 quality真係差咗

Dragon 係咪UML 自己野黎？定只係所謂獨家？

今時今日咩剪好用？(唔洗計價錢，剪到軍模啲膠貼服就得)

有投資落去 但係每件貨嘅獨家期有限
近年直情無搞

神之手最好

其實一係用神之手三佰蚊把
一係就用鴨記廿幾蚊把

點解壽屋可以少貨到咁？

God Hand 有把普料已經好過Tamiya

figure 返貨煩

模型都好少

宜家我都無做成品

謝解答

康田做多大約一年多啲

佢哋永安地舖租太貴

Ok myzsf can Hewrrhug

？

可唔可以入魔盜王既黑珍珠號，周圍都搵唔到

上淘寶買Zvezda啦
佢個盒太大 加上運黎香港好麻煩 無乜人會入

我同你訂丫，淘寶信唔過

就係太大 連我都唔會返

1:72太大?

我見淘竇有D都2千幾，寫明係大陸廠

紅星都有

外國網都有，不過個可靠程度係咪差唔多?

大 仲要佢係散件返
我哋仲要分件 入盒 太煩了

近排上網屎忽痕搵嚟睇到又想買
但呢盒好似堅唔惹少

呢隻好正 之前我都素組咗隻嚟睇下咩料

我上網睇又好似組件唔太復雜，係佢size大咁解
你砌咗覺得點？價錢大概幾多到？💸

唔複雜 就咁砌再上吓色已經好靚
不過其實Meng最大嘅問題係比例唔啱

想要壽屋勇者王系列
前幾年無錢買
依家有錢但無貨

想入手了

好多廠都係唔會返出 一見到就要買

Meng 起模分件真係好靚 我覺得係分件上已經去到Tamiya level

不過好似我頭先講 Meng嘅scale真係幾有問題

係成個模型嘅size定係部分組件大細唔啱？

成個都唔啱 最明顯係佢隻GAS tiger 成個尾長咗出黎

有冇激鬥戰車模型？
想買返啲童年回憶

不過char 2c 呢個冷門怪胎，好似得meng先有做

我都想買

我記得好似係 meng出嘅冷門嘢都好好賣

search 激鬥戰車 in Yahoo bid
利申唔知堅嘢定流嘢

多謝你，令我記得有yahoo拍買呢樣嘢

屌你老味成二百幾蚊一盒呀

舊嘢賣貴啲係常識吧

都唔洗貴成咁呀有朋友喺舊文具舖見到兩盒激鬥戰車，雖然唔知咩款，但都係80蚊姐……

我覺得流流地

我之前有朋友買左200幾蚊

樓主，我見 ssp間69模型平過其他鋪好多，但比起其他鋪又無咩人去買
感覺很奇怪

但豹二係決定版

散貨場 舊嘢就會拎落去買
不過都有少少新貨溝落去嘅

佢隻Leopard 2A7好靚

有冇gtr honda type r果d模型買

A4都係

FUJIMI 同AOSHIMA好似都有

A4做得靚少少 A7殻比較厚身

正
啱我

買左A4

參考整隻1/16 A4

你舖頭有冇？

其實以前仲有間叫兆利隆賣平嘢 真係好平